<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Devlog</title>
    <link>http://18.230.111.203/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Devlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://18.230.111.203/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Criando um servidor na nuvem</title>
      <link>http://18.230.111.203/blog/blog-entry2/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://18.230.111.203/blog/blog-entry2/</guid>
      <description>1 - CONFIGURANDO SERVIDOR NA NUVEM Para a segunda entrega do Projeto Interdisciplinar, deveríamos configurar um servidor na nuvem para fazermos o upload do blog e torná-lo acessível pela internet.
Decidimos utilizar a plataforma EC2 da Amazon Web Services onde podemos alugar computadores virtuais para rodarmos a nossa aplicação.
 2 - CRIANDO E CONFIGURANDO INSTÂNCIA DO SERVIDOR Através da plataforma do EC2 conseguimos criar uma instância de servidor. Para o sistema operacional que rodará nele, escolhemos o Ubuntu 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvimento do Projeto</title>
      <link>http://18.230.111.203/blog/blog-entry/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://18.230.111.203/blog/blog-entry/</guid>
      <description>1 - INSTALAÇÃO DA FERRAMENTA E ESTRUTURA BASE DO PROJETO Primeiro, instalamos a ferramenta de desenvolvimento que iríamos usar, um static generator chamado Hugo. Seguindo a documentação, conseguimos montar uma base e inicializar o projeto sem muitos problemas. É uma ferramenta relativamente simples e de fácil manuseio.
Junto com a instalação da ferramenta, adicionamos também ao projeto um tema pronto chamado Ananke que será o layout base do website. A adição de temas prontos agiliza a construção dos sites e permite uma personalização básica do projeto por parte dos desenvolvedores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>