<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Devlog</title>
    <link>http://www.devlog.host/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Devlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.devlog.host/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Disqus e Projetos Pessoais</title>
      <link>http://www.devlog.host/blog/blog-entry4/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.devlog.host/blog/blog-entry4/</guid>
      <description>Aqui descrevemos como integramos o Disqus para adicionar a funcionalidade de comentários em nosso site, a construção da página de projetos pessoais e como habilitamos o botão/ícone para o nosso repositório do GitHub em todas as páginas.
Disqus Integrando domínio com Disqus e configurando Para podermos usar o Disqus como comentários em nosso blog, nós devemos integrar a plataforma com o nosso domínio.
Primeiro, criaremos uma nova instância do site na plataforma do Disqus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registrando um domínio e configurando registro MX</title>
      <link>http://www.devlog.host/blog/blog-entry3/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.devlog.host/blog/blog-entry3/</guid>
      <description>1 - COMPRANDO UM NOME DE DOMÍNIO FQDN, CONFIGURANDO REGISTROS DNS E APONTANDO PARA O SERVIDOR Para a terceira entrega do Projeto Interdisciplinar, decidimos escolher como plataforma para o registro do nosso host de domínio FQDN (em inglês, Fully Qualified Domain Name, ou em Português, Nome de Domínio Completamente Qualificado) a Hostinger. Após a escolha, efetuamos a compra deste domínio: devlog.host.
Em seguida, para a configuração dos registros de DNS (em inglês, Domain Name System, ou em português, Sistema de Nomes de Domínio) utilizamos o recurso chamado de Route 53 da AWS (host de hospedagem do nosso blog/portfólio).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um servidor na nuvem</title>
      <link>http://www.devlog.host/blog/blog-entry2/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.devlog.host/blog/blog-entry2/</guid>
      <description>1 - CONFIGURANDO SERVIDOR NA NUVEM Para a segunda entrega do Projeto Interdisciplinar, deveríamos configurar um servidor na nuvem para fazermos o upload do blog e torná-lo acessível pela internet.
Decidimos utilizar a plataforma EC2 da Amazon Web Services onde podemos alugar computadores virtuais para rodarmos a nossa aplicação.
 2 - CRIANDO E CONFIGURANDO INSTÂNCIA DO SERVIDOR Através da plataforma do EC2 conseguimos criar uma instância de servidor. Para o sistema operacional que rodará nele, escolhemos o Ubuntu 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvimento do Projeto</title>
      <link>http://www.devlog.host/blog/blog-entry/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.devlog.host/blog/blog-entry/</guid>
      <description>1 - INSTALAÇÃO DA FERRAMENTA E ESTRUTURA BASE DO PROJETO Primeiro, instalamos a ferramenta de desenvolvimento que iríamos usar, um static generator chamado Hugo. Seguindo a documentação, conseguimos montar uma base e inicializar o projeto sem muitos problemas. É uma ferramenta relativamente simples e de fácil manuseio.
Junto com a instalação da ferramenta, adicionamos também ao projeto um tema pronto chamado Ananke que será o layout base do website. A adição de temas prontos agiliza a construção dos sites e permite uma personalização básica do projeto por parte dos desenvolvedores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>